[HK_Visual_Arts_Centre_415_open_1992-4-28.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Visual_Arts_Centre_415_open_1992-4-28.jpg "fig:HK_Visual_Arts_Centre_415_open_1992-4-28.jpg")[開幕](../Page/開幕.md "wikilink")\]\]
**梁定邦** （**Ronald D.B.
Leung**，），籍貫[廣東](../Page/廣東.md "wikilink")[順德](../Page/順德區.md "wikilink")，[醫生](../Page/醫生.md "wikilink")，前[香港市政局主席](../Page/香港市政局.md "wikilink")。他在[香港政府工作期間主動提出推行](../Page/香港政府.md "wikilink")[香港](../Page/香港.md "wikilink")[公廁的改革](../Page/公廁.md "wikilink")，並積極發起亞太公廁服務研討會，所以又有「廁所博士」的稱號。

## 簡歷

1959年畢業於[香港大學醫學系](../Page/香港大學.md "wikilink")，畢業後開設私人[診所](../Page/診所.md "wikilink")。到了1978年，其父親銀行家[梁季彝逝世](../Page/梁季彝.md "wikilink")，便繼承了[廣安銀行](../Page/廣安銀行.md "wikilink")（現改名為[星展銀行
(香港)](../Page/星展銀行_\(香港\).md "wikilink")）的父業，發展銀行業務。

1991年獲委任為香港市政局議員，並成為了香港市政局主席，直至1999年12月31日市政局解散為止。

## 趣聞

梁定邦曾於1997年與前[香港市政總署署長](../Page/香港市政總署.md "wikilink")[鍾麗幗就](../Page/鍾麗幗.md "wikilink")[香港中央圖書館的設計爆發罵戰](../Page/香港中央圖書館.md "wikilink")。

1998年，在一個宣傳清潔公廁比賽的活動上，梁定邦在記者團前即場小解。

## 事件

2005年，梁定邦捲入了一宗涉及香港人女子與侄女在[深圳的房產權訴訟](../Page/深圳.md "wikilink")。

2007年11月6日，梁定邦於銅鑼灣[怡和街辦公室](../Page/怡和街.md "wikilink")10樓遭尾隨不明男子推出升降機，糾黨綁架，賊人將梁推入體積4呎×4呎×2呎的大木箱，再用牛皮膠紙捆綁他。2008年9月案中主謀[蔣世昌之胞弟](../Page/蔣世昌.md "wikilink")[蔣世華被控一項串謀強行禁錮罪名成立](../Page/蔣世華.md "wikilink")，被判囚14年\[1\]。2018年11月，案中另一被告、46歲內地男子亦被判囚14年\[2\]。

## 參考來源

## 外部連結

  - [香港華資銀行廣安銀行之梁定邦家族](http://web.wenxuecity.com/BBSView.php?SubID=hk_best&MsgID=831&c_lang=big5)

|width=32% align=center|**前任：**[霍士傑爵士](../Page/霍士傑.md "wikilink")
|width=43% align=center|**[香港市政局主席](../Page/香港市政局.md "wikilink")**
1991年6月3日－1999年12月31日 |width=25% align=center|**末任**

[Category:香港醫學界人士](../Category/香港醫學界人士.md "wikilink")
[Category:前市政局議員](../Category/前市政局議員.md "wikilink")
[Category:香港大學校友](../Category/香港大學校友.md "wikilink")
[Category:香港順德人](../Category/香港順德人.md "wikilink")
[L](../Category/OBE勳銜.md "wikilink") [T](../Category/梁姓.md "wikilink")
[Category:香港銀行家](../Category/香港銀行家.md "wikilink")
[Category:香港商人](../Category/香港商人.md "wikilink")

1.
2.